# Файл регистров

Файл регистров -- название логического устройства, хранящего данные регистров общего назначения процессора. Данное устройство по сигналу выбора регистра выводит его значение на выходах, а также обеспечивает запись значения в регистр.

Поскольку подавляющее число команд нашего процессора имеет два операнда и один результирующий регистр, файл регистра предоставляет доступ к двум регистрам для чтения и одному на запись. Кроме того, в рамках одной команды регистр может одновременно быть и операндом (или двумя) и результирующим регистром, для чего требуется специальная логика работы.

Файл регистров имеет следующие выводы:

* `reg_rd1`, `reg_rd2`: сигналы выбора регистров для чтения;
* `reg_wr`: сигнал выбора регистра для записи;
* `data_rd1`, `data_rd2`: выходные данные регистров для чтения;
* `data_wr`: входные данные для записи;
* `wr_en`: сигнал записи данных;
* `clk`: тактовый сигнал;
* `rst`: сигнал сброса.

Логика работы устройства следующая: по фронту тактового импульса содержимое регистров, заданных входами`reg_rd1` и `reg_rd2` задаётся на выходах `data_rd1` и `data_rd2`. Регистр `0` имеет особое свойство -- его значение всегда равно `0`. Если сигнал `wr_en` равен `1`, то значение `data_wr` будет записано в регистр `reg_wr`. Это значение может появиться на выходе устройства только на следующем такте. Сигнал `rst` асинхронно сбрасывает все значения регистров в `0`.
